[身份認同]簡單講解下咩係公民同國藉

好多人講想要香港獨立,又有d人去外國成日同人講香港人唔係中國人,今日試下講下係國際層面上既角度應該點樣去理解香港人呢個身份

其實香港以前有一科叫公民教育,會教一d基本既國民身份知識,同教育一個人成為一個符合該國家/地區social norm既德育課程,e.g. 過馬路要守交通規則,唔好周街痾屎,唔好係公眾場所搞鳩到其他人之類,唔知幾時開始,香港既教育制度cut左好多呢d野,取而代之既係中國式既國民教育

係國際間既層面, 一個人既身份,可以分成幾個level:

1. 公民身份 (Citizenship)
wiki上既定義:

簡單d講, 公民權利受制於一個政治實體, e.g. 中華人民共和國, 中華民國, 英國, 呢d地區會有成文既法律講清楚係咩條件下,一個人可以成為享有呢個政治實體既福利(e.g.居留權),同時要實行返果個人應該要有既義務(e.g.服役)

(一般我地口中講既)香港人公民權係受中國國藉法約束, 最簡單一句講,你老豆/老母是旦一個以前係中華人民共和國公民, 又或者你係中華人民共和國境內出世,咁你就會自動被成為中華人民共和國公民,當中包括係1997年前經居英權計劃拎到British Citizenship (BC) 既香港人同佢地既後代,係香港/澳門/中國大陸地區個政府係唔會當你係有BC,都係當你一個中國公民

BC果個係比較特殊既例子, 一般來講一個人同時間只會有一個公民身份, 你拎左外國公民權後一般來講會同時void左舊有公民身份,呢個程序叫歸化, 但中國比較特別,你要主動去領事館申報取消公民身份先會真正生效

2. 國藉(Nationality)
國藉呢樣野係法律上好複雜,主要係跟據<<國際聯合會國籍法公約>>入面既條款去理解

同公民權唔同,國藉係可以多過一個,最常見例子係BNO同香港特區護照(HKSAR)

呢度要clarify一下BNO同HKSAR兩個國藉上係法律既理解,其實BNO國藉係屬於無British Citizenship既其中一隻國藉, 而HKSAR係有中國Citzenship既中國國藉人士, 呢樣野係跟中國國藉法同英國國藉法授予, 詳細資料可以睇返wiki:

laymen d講句, 呢個世界係唔存在一個叫"香港" 既國藉, 國際法認可既只有BNO同中國籍兩種, 除非有一日香港獨立或者有更高既自治度,中國肯放權俾香港一個不同於大陸地區既國籍,如果唔係係國際上無人會認為"香港"係一個國藉

睇度呢度應該會有d人開始會話我係五毛,其實理解「香港人」呢個身份,仲要講埋居留權(Right of Adobe)同身份認同(Ethnic Identity) 呢兩樣野, 會更貼近我地平日口中既「香港人」

應該已經有d人too long don't read, 如果有人有興趣了解多d我先繼續打

你係咁 quote wiki 當 authoritative sources?

Race

至弊好多香港人懶到
連入門基礎資訊都冇睇過
唔了解香港係國際社會上嘅地位
受到煽動而盲反，行錯方向
學杜汶澤話齋
香港特首都係打工，話唔到事
當你了解越多有關香港嘅歷史同法律
你就會發現市民能夠點樣係合法情況下守衛香港
雖然好多情況都係硬食
同埋上到終審，人大釋法都係屈機
例如雙非事件，2001年嘅莊豐源案

好似睇過 你有其他國藉 係香港就唔係中國公民 無其他國籍先當你係中國
我加拿大出世 加拿大護照 但我唔係中國公民 無特區護照無回鄉證 但有身份證 三粒星係香港居民

你淨係講咗nationality係法律層面嘅definition，冇講到個起源就係拗極未完嘅nation民族。

Primordial nationalism, modernist nationalism, ethnosymbolic nationalism, civic nationalism, ethnic nationalism, 全部都係講緊乜嘢先至為之一個nation民族。

詳細既資料可以check叔英國, 中國同國際法既official site:

英國:
[url]
[/url]

香港(中國):

國際法主要跟《國際聯合會國籍法公約》

《減少無國籍狀態公約》

《維也納外交關係公約關於取得國籍之任擇議定書》

要講nationalism多到要寫一篇phd thesis都唔夠寫

現代社會一要講有無權,有權你先有能力制定法律,我都係只能夠係現有法律方向講下而家香港人既處境, 畢竟係獨立既目標係要令世上大部份政權承認你係一個主權實體,同埋減少香港本土政策受外國力量既影響

Pragmatically nationality寫做HKSAR最方便海關出入境工作

[edit]

多香港人去既關口就係, 去d細國家其實係跟返passport果隻字先最好

小國少人去嘅話唔係重易同PRC護照撈亂？畀盡寫"HKSAR, PRC"更加會有可能有疑問
台灣又寫咩呢？

根本一國兩制係係一樣唔成熟同短視嘅產品
你話香港人有中國公民身份
好簡單香港人有無資格拎中國護照？無。
特區護照係護照分類入面係under中國
即係你將本護照過機會show你個護照code係中國
從來都無一個護照code叫「香港」or「香港特區」
係外國入境機構眼中你只係中國國藉
好啦，咁香港人又唔係擁有一個完整嘅中國公民權利喎
因為你無得申請紅皮中國護照，又無大陸户藉
呢個𣎴倫不類嘅一國兩制就造就到香港人其實只係二等公民

絕對會撈亂
大把香港人去外國比人當係假護照
因為電腦show個code係中國護照code
但係你本野又唔係紅色
外國人其實唔係好多會識分

要講身份認同，其實就已經超越咗公民身分同國藉
以外國為例
一啲已經實際上獨立嘅爭議地區例如德涅斯特
當地人如果揸德涅斯特護照就邊度去唔到因為無人承認
結果當地人唔係揸俄佬護照就係揸摩爾多瓦護照
但係德涅斯特係同摩爾多瓦打仗嘅
你話德涅人係摩爾多瓦人佢實隊冧你
呢個就係身份認同問題
所以香港人係一個奇撚怪怪嘅族群
有自己護照但係你話你自己係香港人會比中國屌你
但係你中共又要整個特區護照出嚟
咁即係點

留名

除非第三世界或者偏僻小國， 港豬經常去d國家點會唔識分

完全同意

同理，點解英國佬既passport要分咁多種，就係為左分等級
陷撚部都係BC既話，英國咪亂到仆街
所以只有BC先係真正既英國人，其他都係英屬二等公民

結論就係香港人做左百幾年二等公民，到宜家呢一刻都係（除非你係非BNO/HKSAR passport holder）

其實最混亂係細個教育
明明我地係香港人 係都要質你認同自己係中國人
用香港人under中國人呢個概念
想你認係香港人=中國人呢個諗法
但大個左先明白根本兩回事黎 香港人就係香港人
而家實際拎特衰護照 唔會有中國國藉&居留權
拎bno 當然冇居英權 但係一個身份象徵 (香港人價值理念最貼近係英國 not 中國)
咁而家仍然係一個2等公民身份 香港身份證=香港居民, 居港權 但唔完整
而港獨最前題理念就係我地身份認同係香港人 not 中國人
最後能成功脫離中國獨立之後 就可以係法律上有自己國藉, 公民權利
你去新加坡話d人係中國人 人地都會當你on9 就算佢上一輩係「中國」過黎又點

簡單嚟講香港人從以前到依家都只係二等公民，一直處於被殖民嘅狀態

其實呢，睇到呢到。發現香港人都誤會左三粒星既意思。

巴打唔好以為你沒拎過特區護照同回鄉證就唔係中國人。

如果任何香港人揸住既智能身份証係有三粒星。好大程度上 ，政府已經認定左你有中國國籍。

因為而家三粒星既意思係指你有權拎香港特區回港証,而而家既回港証只會比中國國籍人士同埋d無國籍國籍人士既姐。

巴打想洗清中國人身份都係去入境處退出中國國籍啦。

***
持 證 人 年 齡 為 18 歲 或 以 上 及 有 資 格 申 領 香 港 特 別 行 政 區 回 港 證

已 取 得 香 港 居 留 權 或 已 獲 准 在 香 港 不 受 條 件 限 制 居 留 的 中 國 公 民 ； 或
已 獲 准 在 香 港 不 受 條 件 限 制 居 留 ， 但 無 法 取 得 任 何 國 家 的 護 照 或 其 他 地 區 的 旅 行 證 件 的 非 中 國 籍 人 士 。

就算去一啲熱門旅遊國家
唔係大型嘅出入境口岸例如山卡啦邊關
啲海關有啲都唔識分

無呢個國籍唔代表無呢個國族身份
根據蒙特維多國家權利與義務公約對國家既定義
1. 固定人口，2.一定界限領土，3.有效統治既政府，4.與他國交往既能力
香港的確符合條件

香港人一向無國家呢個觀念
以前殖民時期有幾多人會當自己係英國人？
所以而家中共一直強迫我地接受中國人呢個身分
睬你有味啦
國藉係一樣好死板同公式化嘅野，無情感可言
你擁有呢個國藉唔代表你對呢個國家有歸屬感
中共最鍾意用呢樣野捆綁香港人
乜野你係中國國藉就要愛國
Sorry你同香港人講愛國只不過係對牛彈琴
邊個比到利益香港人，香港人就愛邊面㗎啦

呢個就係獨立名義同事實嘅分別
香港有自己嘅貨幣護照同政府，其實已經係一個獨立實體
只不過無獨立嘅名義

1. 三大層面

Citizenship - 公民身分, 要入籍先有, 而你係該國籍下既人 (Australian Nationality -> Australian Citizen)

** 全世界並不一定係咁, 就以英國就可以係 Nationality 但無 Citizenship

Nationality - 國籍, 入左籍就有 - 理論上你可以得到海外領土保護

Residency - 居留權 - 有分暫時同永久. 再落下面可以分好多種

----------------------------------------------------------------------------------------

2. 香港人身份

香港身份証三粒星係永久居民居留權. 有政治權同福利權
無三粒星一樣有暫時居留權, 亦有機會有福利權

香港人只要係華人樣就會被灌入中國國籍, 除非你入紙棄籍
同時中國唔承認大部分香港人經過不同方法拎到外籍既人係非中國人, 除非你入紙棄籍

香港係中國管治範圍內接受雙重國籍既地方 (當年就係怕人才同錢流走) Dual Citizenship, Dual Nationality 或者 Multi ....

----------------------------------------------------------------------------------------

3. BNO

係英國國籍既一種, 但係無 Citizenship

97 前香港出世既申請就有, 但係一過左無申請就自動撥入中國國籍

英國既國民法係玩到天花龍鳳, 但係佢曾經係世界最強帝國 ....

----------------------------------------------------------------------------------------

4. 多重國籍

其實隨住全球化, 好多國家已經接受 Dual/Multiple Citizenship (自己 Google)
姐係多本 Passport 持有者.

唔接受既會係你得到別國居留權既時間原有國籍自動失效或唔承認新國籍直到你退出為止

----------------------------------------------------------------------------------------

你外國出世先會冇
97前,中國驚香港人走晒
所以係基本法附件二加入左"解釋"去默許香港人雙重國籍

18歲個時要填資料要出生證明文件 都係加拿大啵 咁都當係中國人

我身份證 R A0 三粒星

總之有政治成份嘅嘢就國家大過理論啦
講嚟都嘥氣

有政治就一定係國家大㗎啦
個個國家都有唔同嘅玩法
特別冇法治嘅國家就更加亂嚟
支那玩洗腦
叫華人又一個玩法
叫中國人又一個玩法
叫香港人但又話你係中國人又一個玩法
講到尾根本就係玩語言洗腦
前蘇聯同納粹都係好識玩依啲
依家就到支那

身份証果個應該係O 唔係0 ，O 証明你唔係係香港出世。
我估你中國人身份係基於你父母是但一邊比認定係中國人，而有埋中國人身份。因為中國人身份係自動給予所有具中國血統既香港居民。

同埋要篩選
之前講過英國就係唔想葡萄牙收晒嗰陣全部左仔嘅澳門人做歐盟公民
因為佢想篩選一啲安全嘅人
同埋係支那要求要留返啲人係香港俾佢
你睇英國篩選5萬個家庭都俾支那反對就知始作俑者係邊個啦

如果你97後先番黎既話，唔係因為你父/母有中國國籍﹐你唔會有香港居留權。

根 據 《 入 境 條 例 》 （ 第 115 章 ） 附 表 1 第 2(c) 段 ， 中 國 公 民 在 香 港 以 外 所 生 的 中 國 籍 子 女 ， 如 在 該 子 女 出 生 時 ， 該 中 國 籍 父 母 是 在 香 港 出 生 的 中 國 公 民 或 通 常 居 住 在 香 港 連 續 七 年 或 以 上 的 中 國 公 民 ， 則 該 子 女 享 有 香 港 居 留 權 。

我97前番

我應該係附合d

係香港呢啲殖民地先會咁複雜姐

係大部分國家 有nationality就自動有citizenship, vice versa

我呀媽本身係法國殖民地華僑，係移民定居加拿大個時生我，之後無住滿咁多年後番香港放棄入藉
佢第十個問題個答案
《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 第 五 條 ： 父 母 雙 方 或 一 方 為 中 國 公 民 ， 本 人 出 生 於 外 國 ， 具 有 中 國 國 籍 ； 但 父 母 雙 方 或 一 方 為 中 國 公 民 並 定 居 在 外 國 ， 本 人 出 生 時 即 具 有 外 國 國 籍 的 ， 不 具 有 中 國 國 籍 。

我唔係中國人

bno同中華民國無戶籍國民一樣 都係得國籍但無公民權 但係後者要攞公民權易好多

我唔係支那人呀

無入過點退
我係加拿大公民
香港居民

中國國籍就係一樣咁霸道嘅野 所以你都係盡快交表放棄中國國籍保平安

如果97前簡單啦，97前你拎到香港永久居民資格，就可以自動歸類哂做，人大解釋果條條文。

所有人大認為有[中國血統] 既香港居民，97後自動有中國國籍。佢地擁有既護照都只會被認為係旅遊証件

所有97前300幾萬英國屬土公民/英國國民海外就係咁比屈做中國人。

退藉保平安
中共大陰謀
公審獨裁者
鐵證重如山

中國藉咁垃圾送都唔要啦 狗也不屌

會冇咩?唔係自動逼你有?

我都係97前 加拿大出世 返香港,老豆阿媽香港人
都一樣有晒加拿大 同特區

除非你老豆阿媽都唔係香港人 先會只當你係加拿大人?

唔要就炸炸臨去入境處退左佢啦

照佢個到個q&a 黎計就無囉
我呀媽本身係坐緊移民監生我嫁 係後尾放棄入藉 即使我呀爸中國藉 我都唔係中國藉
我就係好細細個番香港 幼稚園小學中學係香港讀 住夠7年 所以有香港居民

本來唔係所以無得退 但如果申請係可以申請到

我一路以為唔理 老豆阿媽係咪長居香港,只要一邊係中國藉 ,BB外國出世都會有特區

但再望下你個PAGE再GOOGLE下 似乎你先係正確,
老豆阿媽 唔係長住香港 即使有中國藉 ,BB都係冇得拎特區

HKSAR 有邊一啲中國公民權？
真心求教

法律=正確
Rules are rules
又一叻仔

但係問題係依家張身份證話你有 所以無論點你都要搵入境處

個到剩係話香港居民身份唔係講中國公民身份

我講緊3粒星

持 證 人 年 齡 為 18 歲 或 以 上 及 有 資 格 申 領 香 港 特 別 行 政 區 回 港 證

係唔係支那人唔係睇你有無外國passport, 或者有無***身份證，而係睇你有無資格拎到回鄉證或者特區passport

跟據中國/香港嘅法律，如果你要拎到回鄉證/特區護照，首要條件係中國國藉+香港永久居留權

樓上父母係揸外國passport + 外地出世, 中國仍然有機會係你填身份證form果陣，睇返你父母係咪仲有中國國藉身份而自動授予你中國國藉，如果呢個case其實要去領事館/中聯辦主動renounce你嘅中國藉

有d case例如住左係香港十幾年嘅鬼佬，出世果陣拎左外國國藉+公民身份，之後來左香港十幾年後拎左居留權，但取得居留權=/= 取得中國國藉，呢種case唔限於外國人，華人血統一樣可以咁處理

申 請 資 格
已 取 得 香 港 居 留 權 或 已 獲 准 在 香 港 不 受 條 件 限 制 居 留 的 中 國 公 民 ； 或

仲有幾萬個BC 都係

只要你父母是旦一方係你出世果陣仲有中國藉，你就會自動被支那籍化

需知道支那籍係要主動去領事館renounce的，就算你父母坐完移民監歸化左，但無去中國領事館申報，佢仲係當你父母係支那人，不過仲有一點可以拗下係歸化果刻會自動放棄左中國藉，但出於政治需要中國當呢種做法唔存在

咁政府網個解釋呢？
如果是但一方係外國居民就當外國藉啵

所以就話你點都要同入境處嗰邊溝通下

要證明到你父母當時係外國長期居留緊， e.g. 出入境記錄

如果唔係佢有政治需要果陣一定當你支那人

唔講條文,因為實在太含糊,Q A 上面巴打講左

我只講google,keyword"外國生仔 香港PASSPORT"
我見到幾個babykingdom既網都係講緊

去左外國生b,返黎香港 入職署比佢拎身份證但講明住滿7年都冇香港passport

咁當然佢地未必係權威,不過我都信唔會20個一齊9UP既

小市民就咁處理，但你試下係政治人物想捉你坐政治監，如果中國唔想外國界入有權用呢d 寫得唔清楚嘅條文玩鳩你

另一個知有無被中國化係睇你有無回鄉證

唔講政治 事實條文係咁寫,同時有人試過

既然你既POST係想討論同教人
咁你講既 "自動被支那籍化"的確有錯

係要睇係咪長期居住

因為我有fd都係加拿大出世，返香港一樣拎到回鄉證，而要申請到回鄉證嘅必要條件係要有支那籍

可能廿幾年前操作同而家有分別

我咪就係咁囉,一開始回佢
"我都係97前 加拿大出世 返香港,老豆阿媽香港人
都一樣有晒加拿大 同特區"

但佢POST完長期居住個條例 同埋我GOOGLE BABYKINDOM都發覺好多人既CASE都證明佢講得冇錯

我搵到其他人講話呢d case入境處會係你申請後幾日send信問父母國籍同出世果陣定居地，呢封信點樣回覆有唔同結果

因為係外國出世，所以被支那化只有by descent 一種方法，仲要睇出世界下父母係咪同時外國長期居留

長期居留應該要check返父母當時係外國入境用嘅visa/證件，如果係travel visa/study visa 就唔會當長期居留，而有d visa 會寫conditional stay, 呢d就當係

有三粒星係咪有中國藉囉
我申請搣中國藉要即換身份證冇三粒星架大哥

總之呢個問題複雜到想殺人

我咪好似你以為 自己/朋友 經歷清楚個CASE 就冇錯,了解件事

點知係咪長期居住又影響個資格,真係搞笑

似乎會有好特殊既例外,係另一個post睇返黎

入境署:三星 代表持 證 人 年 齡 為 18 歲 或 以 上 及 有 資 格 申 領 香 港 特 別 行 政 區 回 港 證

但回港證說明有呢條
申請資格
2: 已 獲 准 在 香 港 不 受 條 件 限 制 居 留 ， 但 無 法 取 得 任 何 國 家 的 護 照 或 其 他 地 區 的 旅 行 證 件 的 非 中 國 籍 人 士 。

當然點樣做到2呢個條件又拎到3星我真係唔知